刷新 21 回复 97 关注

举报只看`#21963` **精品**大约1年之前 7-14 14:01:40

关于做人工智能
个人建议 一个老师说自己做人工智能 衡量其水平的最起码应该是他们组能够比较稳定的发出领域的顶级会议
比如一个做ML的老师组里每年至少得稳定产出一篇ICML/NeurIPS/ICLR吧，再不济也得有几篇AAAI和IJCAI这种
做CV的每年稳定产出CV三大会几篇 做NLP的就是ACL之类的
否则水平真的不够看。以此标准来看 信息学院几家里 贵系 软院 自动化都是有符合标准的老师的，比如贵系zj，tj，lzy；软院lms，gy；自动化zj, ljw, hg； 电子系虽然有图信所，但是在AI这方面确实差点意思



`#127655` 大约1年之前 7-14 14:02:46

[洞主] 哦对 还有叉院最近新来的一堆AP，水平都是很强的



`#127656` 大约1年之前 7-14 14:03:02

[Alice] tj是谁



`#127658` 大约1年之前 7-14 14:03:46

[Bob] 电子系本身就不做cs呗，电子系在通信，光电国际上都是很强的



`#127660` 大约1年之前 7-14 14:04:25

[Carol] qs



`#127661` 大约1年之前 7-14 14:05:14

[Alice] 哦我反应过来了，没事了



`#127663` 大约1年之前 7-14 14:05:41

[Bob] 实际上CS除了人工智能在国际上能前列以外，其他传统CS方面弱的一批



`#127665` 大约1年之前 7-14 14:06:14

[洞主] Re Alice: tangjie



`#127670` 大约1年之前 7-14 14:06:54

[洞主] Re Bob: 图信所应该是做智能的 但是水平确实差点



`#127673` 大约1年之前 7-14 14:07:25

[Alice] Re Bob: hci现在也还行



`#127678` 大约1年之前 7-14 14:08:33

[Bob] Re 洞主: 图信所也就是这些年在做，之前是不做这方面的



`#127680` 大约1年之前 7-14 14:10:41

[Dave] zj是谁



`#127682` 大约1年之前 7-14 14:10:58

[Alice] Re Dave: zhujun



`#127685` 大约1年之前 7-14 14:13:54

[洞主] 不是黑电子 电子有自己的强项
不过考虑到电子系新系主任是做ai芯片的 不排除以后向这个方向发展的可能性



`#127720` 大约1年之前 7-14 14:23:08

[Eve] Re Bob: 弱 的 一 批



`#128050` 大约1年之前 7-14 15:45:33

[Francis] 电子的强项在通信、电路之类的上 奈何不少大佬都想转CS 光电所之类更是无人问津 阿弥陀佛



`#138596` 大约1年之前 7-16 14:10:01

[Grace] Re 洞主: 那不是抢微电的饭碗（ssfd



`#138600` 大约1年之前 7-16 14:10:59

[Grace] 建议电子专精无线电通信甚至加密通信、量子通信方面，这本来就是无系的主业，也是“无”字的来源



`#153178` 大约1年之前 7-19 23:10:42

[Hans] 其实资源也很重要吧 贵系msp 雷系zcs 肯定也不会亏了的



`#640716` 大约1年之前 12-01 12:44:55

[Isabella] 电子系图信所基本没有能够稳定发a会的组



`#1613805` 7月之前 5-08 18:57:31

[Jason] 深研院电子项目十年发一篇顶会



`#1625627` 7月之前 5-10 18:19:16

[Kate] Re Jason: 深研院那边电子学科最垃圾，计算机和自动化学科好一些



 插入图片

 预览 发表